［童叟無欺X無花無假X超級短篇］香港都市傳說：判「若」兩人

唔好講咁多，我知大家見到短篇兩隻字已經唔會再信我

所以我今次用咗「超級短篇」，等大家可以容易啲辨認

而今次呢個絕對絕對絕對係短篇，十章內會完成 （嗱，我講三次絕對，證明係堅啦）

點解我咁有信心，因為我已經近乎完成晒

同埋今次想試下啲簡單類形嘅都市傳說，睇下大家反應如何

出故同時順便宣傳

由於得到大家嘅厚愛，<<香港都市傳說>>嘅實體書已經喺各大書局有售，書入面會有三個全新故事，同埋<<熟食攤販>>嘅修訂版

而嚟緊19/7 20:30-21:30 我會喺書展出現，大家有時間有興趣又想見吓呢條成日扮寫短篇嘅人係乜水嘅話，歡迎到時嚟搵我吹下水追下文噉

覺得故仔有趣嘅，可以去我個Facebook跌個like支持下

如果未睇過之前嘅都市傳說，可以喺連登慢慢搵，起我底就會見到
又或者去紙言一次過追返晒

話唔講太多但已經講咗好多啦，即刻去故

都市底下，潛藏看不見的異世界。
一旦接通，萬刧不復。
小心，口耳相傳，隨時成真。

來，你準備好踏進這個異世界了嗎？

香港都市傳說：判若「兩」人

（一）沒存在感的人

不知道大家有沒有發現，在任何團體之中，總有一些人是特別不起眼的。

那些人的共通點只有一個，就是存在感薄弱。

存在感這種東西其實十分虛無。
有些人會將存在感和樣貌掛勾，有些人則會將存在感和說話方式掛勾。

可是，事實是否如此呢？

剛才已提到，幾乎每個團體中也有不起眼的人。
不管那是模特兒團體，還是搞笑藝人的團體，亦一樣會有這種人。

以這兩個團體為例子，是為了明確指出，縱使你的樣貌尚算不錯，說話方式亦不無聊，也一樣會成為不起眼的人。

可能有些人會在想，他們只是在該群體中比較不起眼而已，來到普通人中便會變得顯眼起來。

可惜，這也是不對的。
不起眼的人，不論走到哪裡，也是不起眼的。

這類人，並不會因為成長或是其他因素而變得引人注目起來。
彷彿他們從出生以來，就注定不會吸引到別人的目光似的。

但，這樣的人，會有少數的特例，由原本不起眼的人，搖身一變成為受萬人矚目的存在。

你們有沒有想過，這是為甚麼呢？
為甚麼之前明明不受重視，卻突然變成眾人的核心？
為甚麼之前明明沒有吸引人的氣質，卻突然散發出誘人的魔力？

你又有沒有懷疑過，那改變了的人，真的還是原本的他嗎？
以下的故事，或許，可以讓你了解多些。

阿信，三十多歲，正是一個男人最有魄力，最有自信的年齡。
但此刻的阿信，正在酒吧裡獨自一個喝著悶酒。

啊，不對，他其實不是獨自一人，他是跟同事一起來到酒吧的。

「Stephen，今個月你應該爆晒數啦，威晒啦。」
「哇，Dicky哥，你講呢啲，上個月你爆數夠威啦，又點計先。」
「唉，你兩個咪威嚟威去啦，飲啦！」

阿信在這間公司工作了接近十年，成績不好不壞，升職輪不到他，但也不到要被革職的地步，好聽一點是表現中規中距，但難聽點說，就是完全引不起別人的注意。

就算是他服務了接近十年的熟客，每當他再次跟對方傾談續約時，對方都總會說：「唔駛啦，你公司有個同事幫我哋跟緊，都跟得唔錯。佢好似係叫……阿文？唔係，阿仁？定係……」

每次阿信總要花一段時間去「提醒」對方，他便是負責跟進他們個案的人了。

而且，不止是客戶，甚至連同事，有時也會叫不出他的名字。
「阿……阿……阿邊個，你過嚟幫幫手。」
「雖然你做咗唔係好耐……咩話？你做咗十年？唔好意思，呢排忙，一時唔記得咗，哈哈！」

這些事情接連不斷在他身上發生，他就跟一個路邊的石頭沒有分別。
不起眼，不在別人心中留下印像。

原本，阿信也曾是一個有夢想的人。
他很喜歡畫畫，由小學開始一直練習，直到大學畢業時，他已參加了無數的比賽。

他的畫其實並不算差，只是和他一樣，同樣地不起眼，不引人注目。
在眾多比賽中，他也獲取了不少優異獎、最期待新人獎等等，
他的畫作，甚至好幾次出現在大型畫展中。

但每一次，他的畫和他一樣，完全吸引不到任何人的注意。
某日，阿信「清醒」了，他明白，自己並不出眾，任他如何努力，也不可能沐浴在鎂光燈下得到別人的認同。

在最後一次參賽後，他毅然放棄了畫畫，加入了一間規模不大不小，和他一樣不起眼的公司工作。

之後他把所有精力都投放在工作上，不斷努力，但可惜，他仍然只能活在漆黑的陰影裡，得不到任何的關注。

（二）美女

「喂，Stephen，走啦，聽朝仲要開會。」
「哦，好呀，噉走啦。等我埋單啦！五六七，咦，七個？我哋明明得六個咋喎？」
「可能有人早走呢。」
「嗯，應該都係。好，走啦，聽朝返工見啦！」

阿信的同事，直到離開酒吧也沒有想起那第七位同事就是阿信。
當阿信從洗手間出來時，發現其他人已經離去。
他臉上沒有任何表情，或許，他已經習慣了別人這樣對待他吧。

但習慣了不等於不會不開心，所以他坐了下來一個人喝酒。
喝得半醉的他，開始一個人自言自語著，但即使這樣，他還是引不起別人的注意。

「點解……點解我咁努力，都……都無回報。返學係噉、搞活動係噉、畫畫係噉、就連返工都係噉。點解……點解無人肯注意我……點解呀……」

就在他自言自語期間，一位身材高挑，身穿紅色連身裙，身體散發出一陣清新幽香的美女在他身旁坐下。

阿信沒有理會她，因為他知道，這美女只會跟其他人一樣，沒有注意到他。

「咁多年入面，我學呢樣學嗰樣，參加比賽、參加活動，我都係想得有人關心……但點解，點解個天要噉樣玩我！無論我幾努力，我都好似路人噉，無人留意無人理！點解……」

就在他發酒瘋的同時，那美女把一杯雞尾酒推到他面前。
「得你一個人咋？」

阿信聽到這句說話，他疑惑地抬起了頭，看了看這美女一眼。

然後看了看四周，確定身旁沒有其他人後，才用手指指著自己。
「你……你同我講嘢呀？」

「嘻嘻，你都幾搞笑喎，我眼前得你一個，梗係同你講嘢啦。咁你可以答我問題未？」美女甜美地笑了一下。

「哈哈，唔好意思，平時無人會好似你噉留意到我，所以我先唔識畀反應。係呀，我一個人咋。」阿信尷尬地笑了笑。

「點解你會一個人喺度飲酒嘅？」美女的眼神好像有魔力似的，令阿信不自覺繼續說下去。

「原本我同同事嚟飲酒嘅，佢哋走嗰陣應該無注意到我……唉，其實都唔係第一次發生㗎啦。返學係噉、比賽係噉、返工又係噉。靚女，我講樣好笑嘢你知呀，早兩日我去搵個舊客，個客我跟咗佢七年㗎，你知唔知佢見到我嗰陣第一句講咩呀？佢話：『你好，我叫Keith，第一次見面。』，食屎啦，七年！係七年呀！咁都唔認得我！」醉醺醺的阿信把積壓已久的話說了出來。

美女放下了酒杯，柔聲地說。
「咁都幾好呀，有時太過引人注意都唔係咩好事嚟，至少你依家可以自由自在噉生活。」

「哈，靚女你唔會明㗎啦，你咁靚，肯定吸引到好多人注意你。但係我由細到大，無論幾努力，就連我得獎嗰陣，都無咩人會留意到我！我都好想有人注意我，關心我！」阿信用盡全身的力氣放下酒杯，發出了很大的聲響，但不知道是否酒吧太嘈雜的緣固，還是其他原因，竟真的沒有人注意到他的舉動。

「你……好想有人注意咩？」美女幽幽地看著阿信。

「有邊個會唔想？有邊個會唔想？」

「既然你咁想，如果我話，我可以幫到你變得引人注目，不過代價係你會變到再唔係你自己，你仲想唔唔想引人注目？」

「做自己無人理，我寧願做個唔係自己但有人注意嘅人啦。」

阿信說到這裡，再也不勝酒力，醉倒在酒吧裡。

「既然你咁想引人注目，就等我幫下你啦。希望你到時唔好後悔啦，嘻嘻！」
那美女撫摸了阿信的臉一下，然後就消失了。

LM

Lm

lm

今次幾特別喎

幾時有下一篇

試新嘢

今晚會，應該好快post晒

唔怪得子鋒突然慢左無文出

又唔好噉講
雖然係事實

不過最主要係因為呢期忙啫

真係好短喎

真係超短篇嚟

我要睇呀

Facebook突發活動，免費送＜＜香港都市傳說＞＞實體書，名額兩個

有興趣嘅上我facebook睇詳情，因為要用到facebook share的

我facebook：

夢巴

夢巴出現啦，大家快啲一齊追佢出文啦

而嚟緊19/7 20:30-21:30 我會喺書展出現，大家有時間有興趣又想見吓呢條成日扮寫短篇嘅人係乜水嘅話，歡迎到時嚟搵我吹下水追下文噉

好夜

無計啦，放工後

射波見讀者

我星期六會去行書展，有興趣又咁啱同一日去嘅，可以去捕獲我

我星期日朝早先再去

曾經同一個故台作者傾過幾句，佢話寫作係一件你諗好曬，落筆寫都會有新嘅元素出現加入個故
所以就等睇十章超短篇超過十篇
除非你話寫完

我係唔會被你動搖到嘅
睇住啦，一定係超級短篇嚟

（三）紅色卡紙

「先生！先生！你無事呀嘛？」阿信從醉酒的狀態慢慢清醒過來。

「吓？我……我無事。唔好意思，可唔可以畀杯水我？」阿信清醒後，只感到喉嚨很乾，頭部很痛。

不消一會，剛剛那侍應把暖水送到阿信面前。
喝了點水後，阿信感到稍為舒服了點。

「唔好意思，我係咪瞓咗喺度好耐？」阿信看一看四周，只見酒吧內仍是充滿客人，他實在猜不出自己睡了多久。

「唔係好耐啫，都係幾分鐘。係我見你瞓著咗，驚你有事先過嚟叫醒你啫。」侍應熱心地說。

「吓？哦，唔……唔該晒。」酒吧裡的工作人員，一般甚少主動喚醒客人，而且阿信本來就不引人注目，所以他感到有點奇怪。

然後，阿信感到手上好像抓著些甚麼，他張開了右手，發現自己拿著一張白色的卡紙，卡紙中間有一個細小的紅色圓點，並散發出一陣清新的幽香，使阿信想起了醉倒前跟他聊天的美女。

「咦？我想問下，頭先係咪有位靚女坐喺我隔離？你知唔知佢係走咗定點？」

「吓？我頭先無見到其他人。」

侍應的回答卻教阿信有點意外，難道那美女只是他酒醉後的幻覺，但又如何解釋他手上的卡紙呢？

阿信也沒有想太多，他就把它當成是醉後的美夢好了。
但他卻不知道，那天以後，他的人生會徹底改變過來。

「阿信，早晨！」
「早晨呀，信哥，今日咁早呀？」

回到公司的阿信，忙著回應眾人，但這使他感到非常奇怪。

「喂，阿信，尋晚一個留喺酒吧做咩呀？係咪約咗女先？」Stephen不知從哪裡冒出來，搭著阿信的肩膊。

「吓？我留喺酒吧？唔係你哋走咗先咩？」阿信一頭霧水。

「阿信唔好玩啦，明明係你話要留喺酒吧，仲叫我哋走先㗎。呀，我知啦，係咪唔想我同其他人講你約咗女呀，得啦，識做識做，我唔周圍講呀。」

阿信看到同事殷勤地對待自己，加上他的親人、朋友以至於客戶，都開始跟他熟絡起來。

經過三日後，阿信確信了兩件事情。
第一：其他人是真心對他好的。
第二：這些改變，都跟那酒吧內遇上的美女有關的。

因為他仍然清楚記得，那女人說過可以幫他變得引人注目，不過代價就是再也不能做回他自己。

「哼！如果只係唔可以做返自己就可以受歡迎，呢個代價實在太輕啦！」

阿信一直以為，他會付出更沉重的代價，可是，他等了又等、等了又等，還是察覺不到有甚麼代價，甚至連他自己也毫不察覺有甚麼改變。

一個月後，阿信已經徹底忘記那女人的說話，享受著沐浴在鎂光燈下的快感。
他本來以為，這樣的情況可以一直維持下去，萬萬想不到，他竟會落得如此下場。

阿信變得受歡迎的兩個月後，某天晚上，他在睡房的抽屜裡，發現了一張染得半紅的卡紙。

阿信完全沒有在意，隨手便把那卡紙扔進垃圾袋裡。
但這卡紙卻相當詭異，阿信晚上回到家時，發現那卡紙不單止重返原位，而且紅色的部份還慢慢變大。

之後數天，阿信嘗試把卡紙掉進廁所沖進大海，用碎紙機弄成碎片、用火把卡紙燒掉等等，但還是擺脫不了那張詭異的卡紙。

阿信對此感到非常困擾，同時慢慢開始感到害怕。

大家有心

張卡咁恐怖

點都擺脫唔到張卡

一口氣 睇咗升降機、全院滿座

多謝支持
最近掛住寫嘢都未有時間睇晒啲書

有十一章我都成功

留名兩個月後返黎睇
希望到時已經完左啦

留名

早晨

（四）另一個自己

雖然他沒有在生活上遇到任何怪事，而且一天比一天引人注目，但看著那張紅色卡紙，他的內心愈來愈不安。

他一開始還以為這張卡紙是他幻想出來的，但事實證明了不是。

他亦曾尋求醫生的協助，從科學角度去解除他的不安，但醫生的答案除了壓力大，還是壓力大，對舒緩他的不安一點作用都沒有。

而在離開酒吧後的第八十天，阿信發現自己開始產生一些幻覺。
每次他從反光物體上看到自己的倒影時，他好像看到有另一個自己跟自己的身影重疊著。

那重疊的身影看起來很有魅力，充滿自信，只是每次看到那另一個自己時，那個「另外的自己」總是露出一張不肖的嘴臉看著他，阿信被那身影瞪得愈來愈不安。

他再也無法忍耐，他拿著那張卡紙四處找尋一些能人異士，遇上了無數騙財的神棍後，終於在第九十天，他在一間偏遠的寺廟裡，遇到了一位老人。

老人一眼看穿了那張紅紙有某種東西依附在上面，但他的力量卻無法幫助阿信。

老人只留了一句說話給阿信：「水有源頭，木有根本。一切，都係因果。呢一劫，係你自願入去嘅，外人好難幫你。你可以做嘅，就係搵返呢張卡紙嘅主人，睇下有無辨法解除呢個因果。不過，你一定要快，當呢張卡紙完全變紅，你就唔會再存在喺呢個世界上。我無算錯嘅話，九日後，將會係你嘅大限。」

阿信聽到老人的說話後，他總算再次想起酒吧裡的美女。
他深信，美女是整件事的關鍵。

於是他再次造訪酒吧。
「唔好意思，我想問下你記唔記得我。」阿信也知道自己只是眾多客人裡的一員，加上事情已經發生了三個月有多，這樣詢問應該不會有任何結果，但是，侍應的說話卻教他感到意外。

「我認得你，你咪三個月前飲醉咗喺度瞓著嗰個人囉。」侍應竟然還認得他，大概也是因為他的改變而影響了侍應對他的記憶吧。

「太好啦！噉我想，你有無印象當日有一個靚女坐咗喺我隔離？佢當時著住一條紅色連身裙嘅，身高應該有差唔多一米七左右，眼大大身材好好嘅。」

「呢層我又唔多覺喎，不過我估就唔會有啦。我哋個場係屬於清吧，通常都係啲人放咗工嚟飲幾杯吹下水，如果有女人著到咁鮮艷，仲要係靚女，我應該實會記得先啱。」

侍應的解釋十分合理，但卻令阿信更加疑惑。
難道，那天所有東西都只是酒醉後的幻覺？

「無可能！嗰個老人家都話要搵返源頭，源頭就係嗰個女人，我唔信佢唔出現！」阿信心中堅信，他總會再次見到那個女人。

接下來的時間，阿信每天放工後都到酒吧找尋那位美女，可惜仍是不見其蹤影。

眼見卡紙快要變成全紅，阿信跟公司請了好幾天假，他決定用餘下的時間守候在酒吧，他一定要見到那美女為止。

而愈接近第九十九天，阿信看見「另一個自己」的情況增加了。

一星期會完

繼續繼續

家陣係咪唔信我先

都市傳說大長篇

我唔會認輸㗎

好緊張

個故好正得咁少正皮

我都好緊張

我慣㗎啦

眼淚在心裡流

好彩你提一提 唔係都唔記得負評
利申: 正評咗

唔好負我呀

算啦，負皮我都控制唔到，多謝正皮先

我都正評咗㗎 推

簡絲，多謝你

又唔駛喊哂口 咪嫌我老是常出現我都偷笑

睇個勢好似向著短篇進發喎

出現多啲都仲得

超級短篇

起碼3個post la

一個都唔爆

pish

（五）逐漸消失

原本只能在鏡子裡看到「另一個自己」跟他互相重疊，到後來他會看到「另一個自己」像連體人一樣，從他身上長了出來，跑到他的前方跟他對話。

甚至有一次，他在等候那美女期間，遇上了一些舊友。
由於他實在沒有心情跟他們對話，所以他並沒有跟他們打招呼。

神奇的是，他的舊友走到他的身旁，一直在說話。
那時的他，一直背對著那些舊友，但他們還是無間斷的在說話。

感到不耐煩的阿信，正想回頭讓他們閉上嘴之際，卻發現那些舊友真的在和誰說話。
只是那個「誰」並不是他，而是「另一個自己」。

他清楚看到「另一個自己」，以一個實體的形式跟他那些舊友對話。
嚇了一跳的他，馬上跑到那些舊友前，他們卻好像沒有發現自己，任阿信在他們身旁如何吵鬧，他的朋友都沒有理會他，感覺，就像是回到遇上那美女前的狀態，阿信再次遭到別人的無視。

過了好一陣子，「另一個自己」才慢慢的消失，而他的舊友直到最後也沒有看過阿信一眼，就這樣離開了。

那一刻的他真的崩潰了，他很害怕「另一個自己」已經取代了他。
於是他馬上跑回公司，卻發現「另一個自己」正在和同事聊天，他再次嘗試引起同事的注意，讓他們知道在跟他們對話的，是「另一個自己」而已，可惜，結果跟那群舊友一樣，都是無視了阿信的存在。

他無法接受眼前的事實，就這樣從公司逃離了。

之後，他不斷到訪他經常出沒的地方，尋找那些他認識的人。
每次去到目的地，他總會發現「另一個自己」如鬼魅般出現，取代了他的位置。

「無可能，我究竟仲係咪我？我究竟仲係咪我？」在街上遊盪著的阿信，一直自言自語著。

縱使他看起來像個瘋子一樣，但他的怪異行為卻完全沒有引起別人的注意，他就好像回復到以往的自己一般。

唯一不同的是，他感到自己快要消失了，這個世界已經不再需要他了。
今天已是第九十八天，根據老人的說話，明天就是他生命終結之時，絕望的他。最後想做的，便是跟自己的父母見面。

回想起出來社會工作幾年後，人工稍有提升的他，便急不及待的從家裡搬到外面居住，享受所謂的自由。

現在回想起來，他純綷是希望避免跟父母接觸，免得他們發牢騷而已。
而且離開後，除了大時大節，阿信會十分勉強地回去跟父母過節外，其他時間，他幾乎都沒有跟父母碰面，他實在想不到，在這絕望的情況下，他才會想起自己的父母。

他回到父母那裡，站在大門外猶豫著。
他不確定，屋內會否已有「另一個自己」存在，會不會他已取代了自己，跟父母吃飯，一盡兒子的責任。

想到兒子的責任時，阿信更加退縮了，若然「另一個自己」真的正在跟父母聊天，關心他們，比起那個從家裡逃走的他，不是更適合父母嗎？

一念及此，阿信向後退了一步，看著大門，準備轉身離去。
無巧不巧，阿信的父親拿著一個垃圾袋打開了大門，正好跟阿信打了個照臉。

「咦，阿信，做咩返嚟都唔講聲呀？快啲入嚟啦。阿媽，加多雙筷，阿信返咗嚟食飯呀。」父親看到阿信，自然的露出了笑臉，除了高興，還是高興。

父親把鐵閘拉開，著阿信進到屋內。
他慢慢進到屋內，才發現家中的一切都沒有任何轉變，即便他搬走了數年，他的房間仍是保留原樣。

房內的一切都令阿信十分懷念，他的畫具、貼在牆上的畫作和那些稀少的獎狀，一切都沒有任何轉變。

你噉嘅樣啫係唔信我

做咩事咁傷心

爸爸媽媽

返去同佢哋食飯先

好故要出快啲

又嚟親情牌

好快啦，仲有幾章就完

夜晚返屋企食下飯，放假陪下飲茶

有啲感祝，一個唔小心負皮咗

其實一早正皮左

嗚呀

唔好負我呀，救命呀

多謝支持

文呢

出咗啦

你個名

其實咪幾好
月月出糧分身做野自己洗

被分身都仲諗出糧
果然係香港人

我俾咗正皮

感動啊

今日咁大雨 加更吧

屋企都唔知返唔返到

好啦，可以嘅

超級短篇既意思係咪即係超級長篇?
未睇先lm

嘩你分明唔信作者姐，講到佢次次都短篇但其實係長篇咁
唔好睇住呀，我比作者呃左三次啦

今次又遲咗嚟

我係唔會俾你呃到架啦

唔會啦，超級短篇嚟，完咗你哋就會知道信我係無錯嘅

都話有讀者會信我係短篇㗎啦

唔好呃呃聲喎，明明就好短

遲到好過無到

我唔會呃你㗎

（六）自責

他來到客廳裡，跟父母傾談著。

同樣的問題、同樣的「牢騷」，阿信只感到無比的溫暖，他很後悔，為甚麼自己以往要這樣對待自己的父母，為甚麼希望勉強成為一個不是自己的自己。

在傾談的過程中，阿信發現父母的頭髮變得比以前蒼白、比以前稀少。
更發現兩人的臉上，不知何時出現了更多的皺紋。
愈發蒼老的臉上，更顯得有點倦意。

留意到父母變化的阿信，心頭不禁一陣激動，眼淚差點忍不住奪目而出。
但他實在不想讓父母擔心，強行抑壓著自己的心情，不許自己在他們面前流淚。

「阿仔，你無嘢呀嘛？個樣咁攰嘅？」母親問。

「我……我無嘢呀，呢排做嘢忙啫……」阿信看著母親那張憂心的臉，好不容易抑壓著的心情，又再波動起來。

「係咪好辛苦呀？唔好咁夜瞓啦，一個人住要自己照顧自己呀。平時有無自己煮飯，有無食生果呀？得閒多啲返嚟屋企食飯，我買定餸煲啖湯畀你飲啦。」以往母親的牢騷，此刻阿信聽在耳內，只感到無比的溫暖。

「好啦好啦，阿媽你唔好煩阿信啦，等佢食埋飯再講啦。」父親其實也非常關心阿信，但比起說話，父親總認為行動會來得較為實際，所以當初決定搬走時，父親是支持我的那方。

這一晚，阿信跟他們吃了一頓飯後，久違的在家裡住了下來。
待兩人睡覺後，阿信在房裡回想著以往不同的畫面，抑壓著的心情終於爆發，眼淚如洪水般瘋湧而出。

正當阿信沉浸在這悲傷的氣氛中，他突然發現，一道黑影站在床邊。
嚇了一跳的他，馬上從床上起來，原來那黑影正是「另一個自己」。

「點……點解你會出現喺度？」阿信看著眼前的「自己」，心裡充滿不安。

「點解出現喺度？呢個係你嘅願望，我只係嚟幫你實現呢個願望啫。」

「願望？唔好講笑啦，我從來無諗過要另一個人取代自己！」

「哈哈哈哈，你梗係無諗過啦。但係你應該有諗過，想變得有人關心你，想變得有人重視自己，係咪？」

阿信呆呆的看著「自己」，無法回答。

「任何嘢都要有代價，既然你想改變，你就要付出，唔通你真係認為，無努力過嘅你，咁簡單就可以變得受歡迎咩？」

「我……我有付出，我有努力過！咁多年嚟我都不斷努力去做得更好，只係始終無人認同我……」

「你有努力過？你望下呢度啲畫，由你細細個畫到鬼五馬六，去到得到獎項，呢段時間，你係有進步，係有付出過。但係你望下你得獎之後啲畫，有進步過咩？」

阿信順著「自己」指著的方向望去，真的發現自從拿了第一個獎項後，他的畫功便一直停留在那個時候。

「我……我……」面對「自己」的提問，阿信不知如何回答。

「喺第一次得獎嗰陣，曾經有好多人關注過你、稱讚過你。只係你自己沉浸喺呢份優感入面，無再進步過！畫畫係噉、返學係噉、返工都一樣係噉。每次去到有啲成果，你就以為自己好叻好威，唔再去努力。然後，停止進步嘅你，就開始埋怨無人重視你，轉去做其他嘢。你可能有努力過，有付出過，但係，你夠膽講你有堅持過咩？」

面對「自己」的質問，阿信一句也回不了嘴，只因「自己」所說的，全部都是事實。

「無嘢講嗱？不過你放心，過埋聽日，我會好好去追求自己想要嘅嘢，我會代替你，做返晒你過往做唔到嘅嘢。我亦都唔會好似你噉，掉低老豆老母唔理，你放心，我會代替你好好生活，你就安心咁離開呢個世界啦！哈哈哈哈！」

阿信聽到後大驚，激動得一下子撲向前方，希望抓著「自己」。
可惜抓不到「自己」之餘，更一下子撲倒在地上，整個人暈死過去。

簡絲，加咗更啦

謝巴

今日唔係完喇嘛？

仲有子鋒嗰邊

live咗

好正常

加油

我信你十篇內完成架

一定得

明知無都衝咗入嚟望
Sam Sam加油

我都係

大家對我真好

push

留名先

（七）重遇美女

清醒過來後，他看到那張紅色卡紙出現在他面前，整張卡紙上，幾乎都變成紅色，只餘下一個非常細小的白點。

阿信知道，今天將會是他最後的一日。
換好了衣服，跟父母做最後的道別後，他馬上跑到遇到那美女的酒吧，卻發現酒吧竟掛上了裝修的牌子。

阿信不停敲打大門。
「出嚟呀！出嚟呀！我知你喺入面㗎！我唔要咩受歡迎啦，你拎返張卡紙走啦！求下你！求下你啦！」

可惜，任他如何吵鬧，沒有的人就是沒有，那美女由始至終也沒有出現。

無計可施下，阿信再一次來到那偏遠的寺廟。
他不知道老人是否有辨法幫助他，但那老人是唯一一個看穿了那卡紙有問題的人，此刻的阿信，只能嘗試抓著這最後一根的救命草。

來到寺廟時，他發現那老人正雙膝跪地，看起來應該正在參拜眼前的佛像。
阿信也不管老人是否在參拜了，他跑到老人身旁請他幫忙。

「求下你幫下我，我到今日都係……」來到老人面前的阿信，卻發現老人毫無反應。

仔細觀察下，才發現老人雙眼緊閉，臉色和嘴唇發白，他把手放在老人的鼻子前，發現老人已經沒有呼吸了。

阿信無力的坐在地上，現在的他，連最後一根救命草都失去了。

「轟隆」，天空傳來一下強大的雷聲。
雷聲斷斷續續的響起，寺廟外開始下雨，「淅淅瀝瀝」的雨聲聽起來特別哀怨，像是連老天爺也為阿信而哭泣。

阿信的生命，只餘下不到半日。
在這種雨勢下，他只能孤獨地在這寺廟裡渡過。

阿信拿出手機，由於寺廟位置偏遠，手機無法接收任何訊號，他連跟掛念的人通話也做不到。

阿信搖了搖頭，苦笑了一下。
也許，這是最適合他的死法吧！

阿信看著手機裡的相簿，看著那一張又一張的照片，回憶著那些美好的時光。
但當時間愈接近零晨十二點，他手機裡的照片也逐張地改變，那些照片全都由「另一個自己」取替掉。

每張照片，在「另一個自己」的取代後，看起來更有活力，更有存在的價值。

阿信無法接受曾經的一切都被「另一個自己」接手，他狠狠的把手機砸爛。
卻發現，在那壞掉的手機前，竟出現了一個人。

阿信還沒有看到那人的全貌，一陣熟悉的，清新的幽香撲鼻而來。
他抬頭一看，竟是出現在酒吧的美女。

有文

由於今晚（２０：３０－２１：３０），我將會出席書展簽書會
所以早少少更新，今日呢個Post應該唔會再加更

特此通知
心層次上

Ok

遲來的留名

幾遲都唔緊要㗎

謝巴
一推推兩個post，辛苦你

心巴嘅post必須推！

每日任務：推心巴嘅post ( 1/1) (已完成)

推post

每日任務
多謝你支持

（八）代價

「點呀，新嘅生活係咪好開心呀？」美女那甜美的聲音響起，但傳進阿信耳內，卻比較像是死神的話語。

「你……你……你點解要噉對我？」阿信激動地說。

「我點對你呀？我幫你實現你嘅願望咋喎。」

「唔係，我唔想消失，我唔想消失呀！」

「我一早已經問咗你，係咪願意付出任何代價，都想要改變，呢個係你親口講，我無逼你㗎。」

「我……我唔要改變啦！我淨係想做返自己，你幫我變返以前噉啦！張卡紙我畀返你。」阿信把紅色卡紙遞到美女面前，但美女卻只是投以輕蔑的眼神，沒有接過卡紙。

「你會唔會太過天真？係你話要改變，我幫咗你之後，你一個唔該就話唔想，想變返以前噉？哈哈哈哈，呢個世界所有嘢都要代價㗎！」

「代價？你……你要啲咩？我咩都應承你！我咩都應承你！我唔想消失……我唔想消失呀……」阿信跪在美女面前，眼裡流出熱淚，那是後悔的淚水。

「哼！你連自己嘅靈魂都唔要，乜你以為你仲有嘢可以付出咩？」美女不肖地說。

「我……我……如果我唔駛消失，我之後得到嘅嘢，錢又好，名譽又好，健康又好，咩都好啦，我都會分畀你！我……我唔想消失，我唔會再半途而廢。求下你……求下你……」

美女看到阿信這個樣子，並沒有任何的感覺，因為她已看過太多這種只會在失去所有，才會假裝悔改的嘴臉。

突然，美女好像想到了甚麼似的，她低下頭看著阿信，臉上露出了一個狡猾的笑容。

「你真係咁唔想死？」

「係……係呀，我唔想消失！我唔想離開呢個世界！我仲有好多嘢想做，仲有好多嘢想同重視我嘅人去講！求下你放過我。」阿信聽到美女態度似有轉變，馬上緊抓著美女，希望她能給予一個機會。

「放過你唔係唔得，不過，我之前都有講過，任何事都要有代價！你會唔會消失，就取決於你願唔願意付出呢個代價啦。」

「我明！我明！」

「個代價其實好簡單，就係由其他人代替你消失，噉你就可以擺脫消失嘅命運啦。」美女把臉靠近阿信的耳邊，每一個字都充滿著不可抗拒的魔力。

「其……其他人代替我？」阿信聽到後，眼神顯得有點動搖，他……真的可以犧牲他人，用來換取自己的自由嗎？

「無錯，好簡單嘅一個決定，你唔想消失，就等其他人代替你。不過，呢啲工序好繁複，所以，我哋需要三個人去代替你。」

「三……三個？」阿信沉默了，用三個人的消失，去換回自己的存在，這樣……會唔會太過自私了。

「其實你唔駛諗得咁辛苦喎，雖然話用三個人去代替你，但係嗰三個人唔係死咗，只係會有另一個更好嘅佢哋，取代咗原本嘅佢哋。咁樣嘅話，對呢個世界唔係會更好咩？」美女的說話彷彿有魔力似的，阿信差點衝口而出要答應，可是，僅餘的人性告訴他這不是一件正確的事情。

而且，在這段期間，他由受到重視，再經歷被「另一個自己」取代的痛楚，他深深明白，這絕不是美女口中說得這樣美好。

至少，對被取替的三人來說，這一定是非常難受的。

晨早更新
呢個故事，只餘下一個章節
各位以為唔係短篇嘅讀者要失望啦

不過，呢個故事，係咪就噉完結呢
呢條作者會唔會又一次將個故由「超級短篇」變做「短篇」呢

一切，都喺下一章同後記揭曉

總之，我都叫做十章內完成，我係咪無呃大家呢

lm see 3 posts

後記會唔會有三十幾章

諗多咗啦，一個Post仲要唔爆

後記長過故
一切，聽日自有分曉

百萬字後記

一百字後記

唔慣

睇埋後記先啦

（九）終結：幸褔地活著

「我……我想知，被取代嘅人，會係邊三個？」阿信苦思良久，他得出了一個結論，若那三個人和他沒有太大關聯，甚至是一些罪有應得的人，他的良心會比較好過。

人就是這樣，即使事情本身是有違常理，只要自己是得益者，那麼甚麼道德倫常，也可以拋諸腦後，或許，這就是人的劣根性吧。

「如果你真係想生存，我諗，你唔知係咩人會好啲。」美女露出一絲詭異的笑容，阿信知道，這美女不是隨口亂說的。

「我……我想知。」阿信最終還是決定問出答案，他不能就這樣讓三個人消失於世界上，大概，他是在想，他會是世界上，唯一能夠為那三人弔祭的人吧。

人，真是偽善得很。
但是，阿信這樣的舉動，正正是人性某部份的寫照。

「既然你要知，我就同你講啦。嗰三個人，分別係你嘅父母，同埋你嘅前女友。哈哈哈哈！」美女開懷地笑著，和臉如死灰的阿信相映成趣。

「你……你……點解要咁做呀？你唔想放過我就算，點解要畀個假希望我，點解呀？」阿信忍不住大聲咆哮，他再次崩潰了，這根本不是甚麼選擇，根本不是甚麼希望，這只是一個推他去死亡深淵的選項罷了。

「咩假希望？如果你真係決定嗰三個人去代替你，我一定會放過你。依家係你揀唔落手咋，唔怪得我㗎。」

「嗰三個人，係我最重要嘅人……你……你根本係知道，我唔會咁做……」

「我講過啦，所有嘢都有代價。要怪，就怪你自己，明知有代價都要去做。不過，見你咁傷心，我講多個事實畀你知，以往同你有同樣遭遇嘅人入面，真係有人選擇以三個人去代替自己，然後繼續生存。嚟啦，只係一句說話，你就唔駛再咁辛苦啦。」美女再一次遊說阿信。

「我……我……我做唔到！我做唔到呀！嗚嗚……」

美女輕輕抬起了阿信的頭，溫柔地說。

「做唔到就要消失㗎啦，仲有一分鐘就到十二點，你真係決定要自己消失？其實我都幾鍾意你㗎，不如你揀要其他三個人消失啦，好無？」

但阿信沒有回答，他只是一直哭，一直後悔。
後悔自己的愚蠢、後悔自己沒有堅持、後悔自己所做的一切。

就在他生命消散的最後十秒，寺廟外響起了震耳欲聾的雷聲，雨勢變得更大，彷彿在為阿信送上前往黃泉的安魂曲一樣。

當時針、分針和秒針都停在12這個數字上時。
阿信的身體迅速分解成血紅色的液體，然後，落在地上的那張紅色卡紙，瞬間把所有血紅色液體吸收。

吸收完畢後，卡紙上僅餘的一個小白點都被填滿，然後慢慢發出淡淡的紅光。
那美女走到卡紙旁，優雅地彎腰把卡紙撿起來後，臉上露出了滿意的笑容。

她從身上變出了一本卡片簿，珍而重之地把剛剛拾起來的卡紙放到簿內的最後一頁。
卡片簿發出一陣耀目的紅光後，那美女連同她的卡片簿，一併消失了。

「阿信，你返嚟啦，快啲入嚟坐啦。阿媽，阿信返咗嚟啦，快多雙筷啦。」父親高興地迎接突然造訪的「阿信」。

「阿仔，你呢排好似精神咗喎，做嘢嗰邊無咁忙啦？」母親關心地問。

「係呀，無咁忙啦。係喎，我下個月有假，不如我哋一齊去旅行囉？」「阿信」笑說，露出了一個以往從沒有展露過的笑容。

「好，好呀！阿爸，聽唔聽到呀？阿仔話帶我哋去旅行呀！」母親高興得哭了出來。

「聽到啦，我又唔係聾嘅。」父親雖然沒有母親那般激動，但看得出他也十分高興。

三人就這樣有說有笑的，渡過了這「愉快」的晚上。

完

後記：

判若兩人，字面意思，就是跟之前的自己比起來，進步了很多，和脫胎換骨差不多意思。

但現實上，判若兩人的情況其實不常出現。

因為，任何事情上，若要有一個非常明顯的進步，實際過程會十分漫長，而且亦要經過非人的努力，才會做到判若兩人的效果。

所以，現實中其實有很多的「阿信」，沒有堅持到底，選擇了其他道路。

但別誤會，我不是想指出選擇了其他道路有甚麼錯誤。
這不是談論對與錯的問題，人生是自己操控的，沒有任何人能夠對他人的人生作出批評。

我只想指出，堅持，才能令你更加靠近你的夢想。

當然，堅持到底，未必能夠成功；
但不堅持到底，換來的，卻只有無盡的後悔。

所以，當有朝一日我要從這世界離開的時候，我不想作為另一個「阿信」，帶著眾多的悔恨離去。

這個「超級短篇」來到這裡，可以說是完滿結束。
故事最後，愉快二字被我加上了開閂引號，當然不是筆誤了，但為甚麼會有這個符號呢，暫且留待讀者去解讀吧。

但是，判若「兩」人的故事還沒有完結，
請大家期待，判若「兩」人（二）。

我都話十章內完成㗎啦

不過可能有後續咋嘛

好

究竟有無 (2) 呢

判「若」兩人同判若「兩」人
有玄機

2222222222222222222

其實我覺得其實個故事咁樣完再加埋巴打你個感言都已經夠哂啦 ，帶到個不錯嘅信息出黎都好過拖一輪嘅⋯⋯

之前係書局睇咗少少《香港都市傳說》
覺得好好睇
留名追故

好睇

等season 2 / crossover

買左未

未
睇咗幾頁
覺得內容同文筆都幾好
諗住連埋其他啱心水嘅書一次過係書展買

文字都有價值
寫得好的確應該支持
巴打要繼續寫多啲好故出多啲書

見到願望個到諗起拝啓ドッペルゲンガー

我無拖㗎
睇下有無（2）

多謝你支持
我會繼續寫多啲㗎啦

文字有價，如果多啲人噉諗就好

咩嚟

係咪有season 2
講個神秘女人同紅色卡片有咩用

兩邊都出文

Season 2 會有嘅，不過要啲啲時間，希望下星期可以出到

我覺得自己玩大咗

不錯不錯

推

星期三吧簡絲

好嘢

偷偷地又試下Post個Season 2先

判若「兩」人（二）

（一）梁善儀

「呢個Porject係邊個負責㗎？」一名身穿黑色正裝長裙，臉上戴有一副黑色粗框眼鏡，約四十出頭的女性，正在辦公室內，拿著一份文件憤怒地大喊。

她的話音剛落，辦公室內所有職員都停下了手上的工作，用擔心的表情看著這名女性。

但縱使所有人都看著她，卻沒有任何人作出回應，只因他們根本不知道她說的是甚麼Project。

「我問多次，呢個Lydia公司嘅Project，係邊個做嘅？」那四十出頭的女性加重了語氣，等待著答案。

只見眾人聽見公司名後，全都抒了一口氣，露出了安心的表情，然後開始四處張望，嘗試找出負責這個Project的「元兇」。

然而整個辦公室內，各人都在左顧右盼，沒有一人顯露出任何異樣。
就在那女人等待得不耐煩，正想發作之際，一名女職員戰戰兢兢地站了起來。

「May姐，呢……呢個Project應該係阿儀負責。」

「邊個阿儀呀？係咪新嚟㗎？點解佢唔自己企出嚟答我？」知道了元兇是誰後，May姐顯得更加憤怒。

「阿……阿儀佢喺度做咗幾年㗎啦，佢今朝……出咗去幫個客影相，所以依家唔喺度。」

「做咗幾年？做咗幾年我都無印象，唔怪得個Project會錯成咁啦！Irene，你即刻幫我打電話叫佢返嚟，叫佢唔駛幫個客影啦！阿昌，你去接手阿儀單Job，叫佢交返晒啲資料畀你。你有經驗，你識同個客交待㗎啦。其他同事繼續做嘢！」May交待好後，便怒氣沖沖回到經理房，然後致電Lydia公司的負責人，安撫客戶的情緒。

約半小時後，阿儀總算回到公司，她連公事包也還沒有放下，便一個箭步衝進May姐的房內。

「May姐，我……」阿儀把門打開後，才發現May姐正在跟客戶進行視像通話，她知道自己又闖禍了，正想離開經理房，卻被May姐叫停了。

「阿儀，你入嚟啦，依家我同Katie傾緊嘢，你都過嚟聽埋啦。」May姐的語氣友善得令人害怕，只因視像通話的另一邊，便是Lydia的負責人Katie。

別無選擇下，阿儀只好跟May姐一起跟Katie進行了一次視像會議，在會議的過程中，Katie提出了多項問題，要不是May姐經驗老練，恐怕兩間公司之後都不會再有合作了。

在經歷了差不多一小時的對話後，視像通話才正式完結。
完結的同時，May姐的神情馬上變得極為難看，就好比前一刻還是天朗氣清，下一刻便已經烏雲密佈，下起暴風雨來。

阿儀看到May姐的轉變，識趣的從她身邊離開，安坐在May姐對面。
只見May姐拿出了一疊文件和一本記事簿，上面各處不是紅色的大交叉，就是紅色的大問號。

「梁善儀，2011年入職，喺公司做咗六年，從來都無升過職，每年Appraisal都係表現一般，咁多年從未跟過任何大Project，除咗今年……」May姐拿起了其中一份文件，毫無感情的讀出阿儀在這公司裡的成績表，然後便把那份文件重重的擲到阿儀面前。

「今年公司可憐你，見你做咗咁耐，就畀你試下跟啲大客，點知你一嚟就爭啲同我搞死個客！好在我發現得早啫，唔係嘅話你賣身都唔掂呀！唔怪得你咁多年都升唔到職啦，少少嘢都做到噉！廢柴！」

阿儀被May姐不斷數落，雖然內心非常不滿，眼眶亦不爭氣的漸漸變紅，但在職場多年的她，知道此刻哭泣和生氣都沒有用，只會令自己更被人瞧不起。

她深深呼吸了一口氣，壓下了內心所有的負面情緒，總算可以說出話來。
「May姐，唔係噉㗎，之前係個客Request要噉做，我都係跟佢指示，點知佢第二日又轉，公司規距明明就……」

阿儀鼓起勇氣開口後，話還沒有說完便被May姐打斷。
「你仲駁嘴？你跟個客之前有無問過同事之前點跟呀？規距係死人係生㗎，我哋年年都係噉幫個客轉㗎啦！你唔識就問，唔好懶醒啦唔該！頭先視像會議嗰個Katie，都係啱啱接手個Project咋，你睇下人哋，講得出之前係點點點做，仲有晒Document，好心你學下人啦！你唔要面咋，我同公司都要㗎！」

之後的數十分鐘，May姐不停的數落阿儀，要不是阿儀還算堅強，早已淚灑當場了。

「好啦，Lydia之後我會親自接手，其餘啲大客，阿昌今個星期會慢慢接手，你準備好晒啲文件，同佢清楚講返個客嘅情況就得㗎啦。之後我會同公司傾下，畀返其他客你跟，就係咁，你可以出返去。」

「吓？但係May姐，啲Project我跟咗好耐先……」阿儀在公司工作多年，才能得這麼難得的機會，她當然不想就此放棄。

「唔使再講啦！你喺度做咗咁多年，係掂嘅一早上咗位啦。你影相又唔得，搵親啲Model無個紅嘅，仲有呀，你做咗咁耐，知唔知啲客對你最多嘅Comment係咩呀？『不過不失』呀，不過不失啫係唔掂啦。人呢，就要有自知之明，唔掂就係唔掂，咁多年都無人識梁善儀係咩人，你就知咩事啦。公司有畀機會你㗎，不過，大家有眼睇啦。乖乖地出返去，做返個平凡人，安份守已，公司唔會咁無人情味炒你嘅。不過！唔好再喺我面前提要跟返啲大客啦！出去啦！」

May姐的說話把阿儀的信心徹底擊沉，她拖著沉重的心情，回到自己的座位。
其他同事都隱約猜到發生了甚麼事，但沒有一人上前安慰她，只因阿儀就是這樣的一個存在，有沒有她，對其他人來說影響不大，從沒有人關心她。

她就跟路邊的螻蟻一樣，即使無意間踐踏了她，其他人也不會注意到。
阿儀真的崩潰了。

Season2

再嚟多次超級短篇

都係等睇唔短

真的崩潰了
唔小心睇到你又出左章

Yeah nice

8婆上司

咁你會失望啦

我都崩潰

（二）找回自信的方法

作為香港人，壓力有多大，相信不用我仔細說明。
在香港，崩潰的情況時有發生，你不難發現，每天的新聞裡，總有一些由於壓力而引發的慘劇。

而出現在新聞上的，只是零星的事件，其實每天崩潰的人，數目絕對遠超於此。
那麼，那些崩潰的人們，到底是如何撐過那絕望的時間呢？

別忘了，香港人是十分「堅強」的，為甚麼這樣說？
相信大家對於「返工，不了」這句話絕不陌生，字面上固然是因為要工作，所以拒絕做某些事情。

但背後的意義，卻是香港人的冷漠和絕望。
也許，一開始的我們並不是這樣的，卻因為教育、社會風氣和種種問題，令人失去了希望、失去了熱情。
縱使社會發生再多的事情，只要不是此時此刻，對自己構成了重大的影響，我們都變得不再關心。

久而久之，為了生存，我們已變得非常習慣忍耐和妥協，很多人亦漸漸地捨棄了自我。

縱使如此，壓力的累積仍是有上限的，要是壓力沒有得到適當的抒發，總有一天會以慘劇主人公的身份，在報章港聞版某一個角落裡出現。

對，即使成為悲劇的主角，亦極有可能只會出現在某一個角落，因為，這些事對香港人來說，已經變得太過「平常」，沒有價值的東西，只會以最小的篇幅去進行報導。

所以，若你打算以死來換取世人對你的關注，我勸你還是免了吧。
不受關注的人，到死亡的那一刻，仍然是沒有人會付出真心來關懷你的。

阿儀亦深深明白這個道理，所以縱使在公司裡失去了表現自己的機會，她也決不會看不開去尋死的。

那麼，她是如何抒發自己的壓力呢？

適逢被May姐奪去所有大Project的那天，正好是星期五。
幸好隔天便是假期，阿儀可以盡情地釋放她的壓力。

工作結束後，阿儀馬上回到家中，換上了一條黑色迷你裙，臀部的曲線在緊窄的迷你裙下顯露無遺。

上半身襯以一件紅色的吊帶小背心，加上嬌型內衣的幫助下，單是這樣身衣服已經足夠惹人遐想了。

然後，阿儀在梳妝枱前，熟練地把各種化妝品塗抹在臉上。
三十分鐘過後，一個全新的阿儀出現了。

阿儀本身雖然稱不上是美女，但她身材高挑，而且臉部輪廓分明，加上她本身除了攝影外，平日也需要兼顧替模特兒補妝的工作，所以她的化妝技巧不會太差。

在她悉心裝扮下，本已不錯的容貌，此刻像在發出耀眼的光芒一樣，走在街上，相信男士的回頭率可以達到百份之一百。

那麼，難道化妝就是阿儀釋放壓力的方法？
當然不是了。

她拿了一條半透明的披肩，輕輕的披在身上，然後穿上那雙漂亮的高踭鞋，充滿自信的推門離去。

走在路上的她，果然吸引了眾人的目光。
基本上所有男性，在她經過時，都不期然把眼光放在阿儀身上。
而且，即便是女性，也禁不住偷偷看了阿儀一眼。

縱使在乘坐地鐵時，她隱約聽到有某些女性在對她評頭品足，輕聲細語地在說她的壞話。
這些都沒有影響阿儀的心情，只因她認為，那些女性只是嫉妒她的美貌而口出惡言，這反而令她更感自信。

離開了車廂，她故意輕輕左右擺動她的臀部，緩慢而優雅地離開中環站。
在這過程中，當然吸引了無數的目光，但這只是阿儀釋放壓力的第一步，她的目的地，可是全中環最五光十色，最能考驗女性魅力的地方 － 蘭桂坊。

每次經歷低潮時，阿儀都喜歡在這個地方，享受著不同男性的奉承，來重拾她的自信。

要是碰上不錯的男性，她絕不介意跟他渡過一個激情的晚上。

你覺得這是病態嗎？
但在香港，可能這才是正常的吧。
至少，阿儀就是這樣認為，她亦真的利用這種方法，多次重拾自信。

這夜，盛妝打扮的她，堅信會像過往一樣，獲得一眾男性的青睞。

我早咗入嚟

推呀

阿儀 = 紅衣女？

點會呀

點解你會咁諗

工作結束後，阿儀馬上回到家中，換上了一條黑色迷你裙，臀部的曲線在緊窄的迷你裙下顯露無遺。

上半身襯以一件紅色的吊帶小背心，加上嬌型內衣的幫助下，單是這樣身衣服已經足夠惹人遐想了。

咁就快啲啦

你......你......你睇錯啦

好快㗎啦

等

簡絲唔使返工

要啦

留定名先 等完咗睇

我唔使呀
sem break呀
等到頸都長啦

不過好故係值得等
慢慢寫

加油 繼續推

好快完嘅

應該

Sem Break咁開心
放心啦，好快寫完

好彩我入返嚟睇睇

Season 2

（三）質素下降

阿儀踏進她最為熟悉的酒吧。
場內的職員和酒保看到她時，也像看到熟客一般，熱情地把她帶到酒吧桌前。

他們熱情款待阿儀的原因很簡單，因為每次阿儀出現，總能吸引到更多的男性顧客捧場，而且為了和阿儀搭訕，那些男士往往都不會吝嗇，常常會點一些名貴的烈酒。

酒吧裡的職員都知道阿儀的價值，所以往往會替她安排最好的位置，讓她能好好狩獵男性之外，亦能為酒吧起到招徠的作用。

「Lucy，做咩咁耐唔落嚟呀？等我請你飲返杯啦，係咪照舊？」老闆看到阿儀，就像看到老朋友一樣。不過，到底老闆看到的是老朋友，還是看到金蛋，就只有他才知曉了。

「喂，Jack，呢排做嘢忙呀嘛，咪少咗落嚟囉。照舊吖唔該。」阿儀優雅地坐到酒吧桌前，展露出修長的美腿，在昏暗的燈光下，顯得格外誘人。

「忙還忙，得閒都要休息下嘅，如果做完嘢無得享受，噉咁辛苦做嘢為咩呀？係咪先？」老闆邊說邊把一小杯特製的Bloody Mary送到阿儀面前，紅色的飲料跟阿儀的上衣互相襯托，感覺更加吸引。

阿儀拿起了酒杯，淺嘗了一口。
那紅色的液體慢慢從杯中流到阿儀的嘴裡，殘留在嘴角上的紅色水印，令阿儀看起來更加妖艷。

即使是熟知阿儀美艷的酒吧職員，也不禁定眼看著阿儀，欣賞著這醉人的畫面。

不知道何時，酒吧內已經充滿了客人，一眾男士都在欣賞著阿儀的一舉一動。
只是礙於她仍在和老闆說話，仍在其他男士才強忍著上前搭訕的衝動。

阿儀當然知道身邊的男士正在找尋機會，但她更深明吊人胃口的重要性，所以她此刻完全沒有看過其他人一眼，她要讓他們心裡變得愈來愈焦急，她才能更加享受到女皇般的待遇。

「一排無見，Lucy你又索過之前。」Jack看著阿儀，讚不絕口。

「哈哈，多謝晒。你呢邊都好生意呀。」阿儀笑著回應。

「OK啦，你嚟嘅時候就最好生意。」

「老闆你真係識講嘢，我應承你，多啲過嚟。」阿儀把手上的酒一飲而盡，老闆則把酒杯收好。

這動作對兩人來說熟悉不過，因為這個並不是一個普通的動作，而是一個訊號，一個阿儀開始狩獵男性的訊號。

「仲要唔要多杯？」阿儀輕輕搖了搖頭，Jack也識趣的從阿儀身旁離開。

Jack剛從阿儀身旁離開，一名男士便馬上走到她的身旁。

「小姐，頭先見你飲Bloody Mary，我覺得Margarita應該都幾適合你，不如等我請你飲返杯。」這男士看上去三十多歲，外表不錯而且亦帶點成熟的感覺，雖不算得上十分俊朗，但還算配得上盛妝打扮的阿儀。

阿儀笑著應對，禮貌地接過了那杯Margarita後，便跟這男士傾談起來。
但根據以往的經驗，第一個上前跟她搭訕的，很少會成為她那晚的伴侶，因為她知道，第一個上前來的，雖然帶著自信，卻也是較為衝動，不解溫柔之人。

若整晚要跟這男人渡過，阿儀總會覺得缺少了甚麼。
而且，有某些質素較好的男士，也會一直在等待，待到適合的時機，掌握大部份女士的資料後，才主動出擊。

那種男性，才是阿儀的目標。

所以，阿儀熟練地跟不同的男性交談著，婉拒他們的同時則讓他們保留著希望，畢竟，她也無法肯定，是否每次也能找到比之前更好的男士呢。

當阿儀接觸了十多位男士後，她發現這晚男性的質素大不如前，所以她罕有地再次跟Jack交談。

「Jack呀，點解呢，今晚啲人好似......唔係好多噉嘅？」阿儀在說話時，刻意調整了字眼。

「哦......哈哈，你可能耐無嚟。最近呢，附近開咗間新酒吧，好多人都過咗去嗰邊玩。今日你嚟咗，我哋先叫多啲人咋。」Jack尷尬地笑了笑。

「哦，嗰邊有啲咩咁吸引啲人呀？」

「其實最近呢兩個月，有一個神秘人出現咗，聽聞佢每個星期五都會出現，啲人咪走晒過去囉。」

「哦，咁多人去，唔通係明星？」

「唔係......」Jack吞吞吐吐的，語氣間帶點猶豫。

「哦，係靚女嚟嘅？」阿儀猜到那女性必然比她更漂亮，要不然Jack不會這樣猶豫。

Jack沒有正面回答，但阿儀從他的表現中，已肯定了那神秘女人必有非凡的魅力。

雖然阿儀並不是非要找到男人陪伴不可，但她今天本是來重拾自信的，知道竟然有另一名女性比她更受歡迎後，心情也變得奇怪起來。

她決定到另一間酒吧，去跟這神秘女子碰個面，她不相信，盛妝打扮的她，竟會輸給另一名女性。

紅衣女？

根據歷史可知，見到短篇我都等咗一排先入嚟

點知你有出2呢招

都係早咗入嚟

都叫完咗1呀

邊有早，隨便坐

快啲

（四）神秘美女

阿儀離開了酒吧後，開始在蘭桂坊慢慢走著。

而當阿儀愈接近那神秘美女常駐的酒吧 － Temptation，沿路上的人群愈來愈多。
雖則星期五的晚上，難免會比平常多人，但現在的路上，就像是萬聖節時，萬人空巷的那種景況，

而且這擁擠的人群，只出現在前往Temptation的道路上。
這道路以外的地方，人流明顯比較疏落，難怪Jack會抱怨酒吧的客人少了那麼多。

而較阿儀意外的是，沿路上有男有女，而且交談甚歡，言語間了解到，他們都是衝著那神秘美女而來的。
那美女能吸引到男士，阿儀絕不感到奇怪，但連女士都如此趨之若騖，此情此景，在蘭桂坊實屬罕見，這亦令阿儀的好奇心愈發強烈。

當她來到Temptation入口時，酒吧內早已擠得水洩不通。
而在這擁擠的地方中，在酒吧裡的某個角落，聚集的人比其他地方要來得更多，阿儀知道，那神秘美女一定正在那角落裡。

由於實在太多人擠在一起，她嘗試了數次也無法走近。
無奈下她唯有先進到酒吧桌附近，要了一杯雞尾酒。

當然，她的目的並不是那杯雞尾酒，而是借機向酒保探話。

「靚仔，呢杯酒幾好飲喎，你自創㗎？」

「係呀靚女，呢杯係我兩個月前整畀人飲嘅，佢飲完之後話呢杯嘢會好受歡迎，噉我咪試下拎出嚟賣囉。」酒保笑說。

「邊個女仔咁好，可以令你特登整呢杯酒畀佢呀？」難道是那神秘美女。

「其實又唔算特登整嘅，只係兩個月前，佢一嚟到酒吧，我就好有靈感噉整畀佢飲。佢今日都有嚟呀，就喺角落嗰邊飲緊酒咋嘛。」

酒保指向那個佈滿客人的角落，果然是她，雖然阿儀仍沒有看到她的真面目，但她不得不承認這美女的確比她更有辨法。

至少，還沒有一位酒保看到她後，會主動為她調製一杯全新的雞尾酒。

「原來係噉。係呢，呢杯酒叫咩名呀？」

「呢杯酒叫Lena，因為係為咗佢整嘅，所以我就用咗佢個名嚟做呢杯酒嘅名。」酒保邊說邊笑，而阿儀能看得出來，這並不是對客應酬的笑容，那是酒保發自內心，純綷的笑容。

跟酒保聊到這裡，阿儀更加好奇了，到底那美女有甚麼魔力，足以令這裡的人失神至此。

她再也按捺不住內心的好奇，拿起了喝了一半的酒杯，慢慢的向那個擠滿人的角落走去。

當她來到人群前時，那些圍著Lena的人，突然都識趣地讓出了一條路，彷彿在邀請阿儀前進一般。

阿儀並沒有思考那麼多，她只是慢慢的沿著那通道前行。
然後，她總算看到那位神秘的Lena了。

在看到Lena的一瞬間，阿儀總算明白，為甚麼這麼多人也拜倒在Lena裙下了。

阿儀一直深信，化了妝的自己，是絕不可能輸給任何一位女性。
但在看到Lena後，她便知道自己錯了。

如果說，經過化妝品多重修飾的她，是一塊精雕細琢的寶石；
那麼，Lena便是一塊不用任何加工，最天然、最吸引人的寶石。

在Lena身上，任何的化妝、裝飾品，都只會破壞了她的美麗。
這種壓倒性的美，已非任何文字能夠形容。
任你想像力如何豐富，亦絕無可能想像出Lena的美貌。在看到Lena之後，亦只會概歎自己的思想竟如此狹隘，竟連她美貌的一半也無法想像出來。

當然，這絕不是誇大其詞。
那一刻的阿儀，的確是這樣想的。

她不知道自己究竟凝視了Lena多久，她只知道，她能夠回過神來，全因Lena注意到她的出現，然後向她報以一個淺笑。

要不是阿儀是一個百分百喜歡異性的女士，她可能已愛上了Lena了。

你陰我地偷偷地出2
點知都係早左入來睇

有冇咁誇張ar

講到咁靚女

下次我就等1001我先入嚟

你知唔知追一篇好睇嘅文係幾辛苦嘅事，我仲要追咗三次啦，都學唔精

唯有逼你搭

地鐵去石獅子前面食腸粉

我呢啲毒撚未見過靚女
反正都係寫，咪寫到誇張啲囉

FF下都得啩

無機會1001啦

我都想1001

你真係想1001？

普通地回就得㗎啦

放心啦！要1001唔難的

劉明

新讀者, 睇到live咗
已留名
加油

好耐冇見過心巴

多謝你

多謝支持

無可能㗎
我一直都在

（五）對話

原本阿儀計劃，在看到Lena後，便會上前搭話，跟她裝作親近，從而令自己也享受到眾人注目的優越感。

可是，當阿儀看到Lena後，阿儀被她的美麗奪去了行動力，只能呆站在原地。
阿儀的心臟亦跳動得愈來愈快，彷彿快要炸裂開來。

這樣的狀況一直維持到Lena向阿儀招手，阿儀才回過神來。
Lena那輕輕揮動的右手，感覺是如此優雅，而且帶有一股魔力，令阿儀不知不覺間向她走近。

阿儀走到Lena的身旁，慢慢坐下。
當兩人靠在一起時，Lena的美變得更加出眾，但她那種美並不霸道，因為在她身旁的阿儀，不知為何，看上去比剛剛更加美艷動人。

證據就是，原本全部人的視線只集中在Lena身上，當阿儀來到時，所有人都不自覺地注視著阿儀，然後又再轉向Lena。
眾人的視線，貪婪地在兩人身上徘徊不定，像在鑑賞甚麼稀世珍寶似的，一秒都不想從她們身上挪開。

Lena明顯已經習慣了這種視線，她仍是帶著淺笑的看著阿儀。
而阿儀在眾人強烈的視線籠罩下，心裡升起了一陣莫名的快感。

雖然她已多次在蘭桂坊成功狩獵男性，並多次在這裡尋回自信，但從沒有感到如此的滿足。

Lena看著阿儀，突然露出了一個意味深長的笑容，把沉浸在快感中的阿儀，重新拉回現實裡。

「你好，我叫Lena，你叫咩名呀？」Lena的聲音輕輕從她嘴裡吐出，她的聲線明明如此輕柔，但在這吵鬧的環境裡，阿儀卻能聽得清清楚楚，彷彿世間的其他聲音，也因為Lena而俏俏停下。

而首次聽到Lena聲音的阿儀，就像是聽到世界上最美好的音色一樣，不自覺的沉醉其中，半晌發不出聲音來。

「你……你好，我叫阿……Lucy。」沉默了好一會兒後，阿儀總算作出回應。

而當阿儀開口的時候，四周的人再次把視線投向她。
阿儀對此感到錯愕，但錯愕的，不是他人的目光，而是她自己的聲線。

阿儀知道，她的嗓音並不特別吸引，但剛剛開口時，她感到自己的聲線竟變得動聽起來。
雖然不如Lena般帶有魔力，但也足以迷倒一眾男性。

「Lucy，個名幾好聽呀，係呢，你一個人嚟呢度嘅？」

「無，我諗住落嚟轉換下心情啫。」

「點解嘅？工作唔開心？」

「少少啦，有啲唔順利噉囉。」阿儀把話說出口後，也暗暗驚訝竟會對一個陌生人吐露心聲，即使是她的朋友，她也未必如此誠實。

「哦，人生總有唔順利嘅，我都會有。」Lena輕歎一聲。

「吓？你咁靚女，有咩唔順利都好，應該都有好多人幫你啦。」阿儀由衷地說。

「無人可以幫到我……」Lena小聲地說，連阿儀也聽到她的說話。

「乜你覺得我好靚女咩？」Lena話鋒一轉，向阿儀提問。

「我諗無人會覺得你唔靚女。我本身會接觸好多Model，我可以大膽講，喺我見過咁多人入面，無人及得上你十分一。」

「哈哈，多謝你，睇嚟我同你都幾夾喎。」

「夾？」

「係呀，可能你就係可以幫到我嘅人。」

「我幫到你？我唔係好明。」

「唔明唔緊要，你遲早會明嘅。」Lena笑著把酒杯裡的酒一口氣喝掉。

「好啦，我都要走啦，有緣下次再見啦。Bye bye，阿儀。」

Lena笑著對阿儀道別，她離開酒吧時，眾人都用依依不捨的眼神看著她。

只有阿儀，眼神中既帶點不捨，亦帶點疑惑。

「佢……頭先係叫我阿儀？定……只係我聽錯呢？」

滿腔疑惑的阿儀，這晚沒有勾引任何男人。
她只是平靜地回到家中，睡了一個好覺。

因為，她在和Lena一起時，其他人熱切的視線，已令她的心靈得到滿足。
但她卻不知道，滿足過後，只會令她更感痛苦。

哎呀

點解哎呀

阿儀準備瀨嘢

無事嘅，希望在明天嘛

Sam Sam 加油

咩對句嚟

奇雲露D西

同複雜進行深層次對話

終於買左

Push push

隔成個星期入嚟都係兩篇

（六）契約

自從那晚在酒吧裡跟Lena相遇後，阿儀的心就好像被掏空了一樣，整天都提不起勁。

而更嚴重的是，以往別人對她的無視和冷言冷語，她沒有辨法再裝作聽不見，她的心情一天比一天失落。

「阿儀，呢個Project錯晒，個客打嚟係噉投訴，你仲唔出去死返掂佢！」
「阿儀，你又話今日安排個Model嚟影相嘅？搞錯咗，我哋Book好晒你同我講搞錯？你一係就即刻搵人過嚟，一係你就賠返晒呢個Project嘅損失畀我哋！」
「阿儀，你有無搞錯呀，隔離Team啲同事投訴你一直畀唔到相佢哋呀！咩話？未整好？你自己同佢哋講啦！」

這些責備的說話已幾乎令阿儀崩潰，每次被罵時，她都會不自覺的想起Lena。
她總認為，要是她有Lena這般出眾的外貌和誘人的氣質，她便不會遭受這種對待。

她的內心已經開始扭曲，扭曲到一個地步，認為大家都只是因為她的外表而針對她。
到了後來，她也懶得跟別人交流，漸漸地，其他人也開始無視她了。

而且，到了後期，就連她的父母和她的弟弟也對她不瞅不睬了。
對阿儀來說，她就像陷入了無盡的黑暗之中，再也無法重見光明一樣。

兩星期後，阿儀的上司再也忍受不了。

「阿儀，你呢兩個禮拜畀咗幾多麻煩我哋，我諗唔駛我多講。公司同我，已經畀咗足夠多嘅機會你，呢度有封信，你將手頭上嘅……」

May姐之後的說話，她已經完全聽不進耳內，她腦海裡仍然只有一個念頭。
「如果我有Lena咁靚，我就唔會……」

突然，阿儀腦海裡浮現了一個人：Lena。
直覺告訴她，Lena可以令她改變，可以令她變得吸引起來。

她沒有接過May姐手上的信，她只是發了瘋般逃離了辦公室，遺下了一臉錯愣的May姐。

離開了辦公室後，她馬上坐上了的士，來到蘭桂坊的Temptation前。

由於這時還只是早上十時左右，蘭桂坊的酒吧還沒有開始營業，Temptation的大門亦一如所料的緊閉起來。

但阿儀沒有理會太多，她把手伸向大門上，輕輕一推，酒吧的門竟真的被她推開了。

昏暗的酒吧被突如其來的陽光照亮了，只見在酒吧的角落裡，有一個人正悠閒地坐在哪裡，手上拿著一杯雞尾酒。

無錯，不論是那杯雞尾酒，還是拿著酒杯的人，阿儀都能認得出來，因為那就是她正在尋找的Lena。

阿儀進到酒吧，大門重新關上，陽光消失後，酒吧再次變得昏暗起來，但即使是這種時候，Lena的美麗仍是不減分毫。

阿儀的內心再次激動起來，她走到Lena身旁，呆呆的看著Lena，不知道讓說些甚麼才好。
畢竟，她連自己為甚麼來找Lena，也說不出一個所以言來。

但Lena好像對阿儀出現在此不感到意外，桌上則已放了另一杯雞尾酒，好像早已知道阿儀會出現似的。

「坐啦，飲啖酒先。」Lena把酒遞給阿儀，阿儀小呷了一口，便乖乖的坐在Lena旁邊。

阿儀的心跳不斷加快，原來在沒有其他人的酒吧裡，和Lena坐得如此接近，是如此的令人緊張和心動。

「我，等咗你好耐。」Lena看著久久不發一言的阿儀，輕輕的笑了一下。

「你？等我？」阿儀一臉茫然。

「嗯，我上次咪講過，有緣我哋會再見嘅。我相信，我同你係有緣嘅，因為，你好似以前嘅我。」

「我……似以前嘅你？無可能，你咁靚，又咁受歡迎，邊有可能……」阿儀不感相信。

「我講真㗎，你想唔想變到好似我噉，咁靚，咁受歡迎？」Lena用右手食指輕輕抬起了阿儀的下巴，感覺極為誘人。

「真……真係可以？」阿儀眼裡流露出貪婪的目光。

「可以！只要你願意捨棄一切，包括你嘅人生，同埋你條命。」

「我條命？」阿儀疑惑地問，Lena輕輕點頭回應。

「你可以喺度慢慢考慮，不過，當你離開呢間酒吧，或者，當我飲完手上呢杯Lena之後，你就唔會再有呢個機會去改變自己。」Lena開始慢慢地品嘗手上的雞尾酒。

過了一會，Lena手上的雞尾酒只餘下不到一口時，阿儀抬起了頭，眼神堅定地看著Lena。

「我願意！我願意付出一切去改變自己！我唔要再畀人睇唔起！」阿儀激動地把手上的酒喝掉後，大聲說出她的想法。

Lena聽到後，臉上露出滿意的笑容。

「我一早估到，你會噉揀，你同我實在太似啦。放心，當你再次打開雙眼嘅時候，只要你想嘅話，所有人，所有嘅目光，所有嘅嘢都會屬於你！好好享受呢一切啦！」

不知道是不勝酒力還是其他原因，Lena的話剛說出口，阿儀便暈死過去。
雖然暈倒的原因不明，但有一樣東西倒是十分清楚，就是，當阿儀再次醒來時，她的世界，將會變得不一樣了！

推推先

遲嚟嘅lm

又一個

我不在丫嘛
Btw見到出2，所以未開始睇

又推

再推

文，快啲，好緊張

緊張，文呢

（七）轉變

「小姐，小姐。」

伏在桌上的阿儀，被一把溫柔的聲音喚醒了。
張開了雙眼的她，眼前出現的，是一名頗為成熟而有男人味的男性。

「小姐你醒啦？你無事嘛？」他溫柔地詢問，並為阿儀送上一杯暖水。

「我……我無事。咦？Lena呢？」阿儀環視了四周，發現自己仍身處在酒吧內，Lena卻已經消失無蹤。

「Lena？邊位Lena？同埋小姐你點解會喺我間鋪入面嘅？」男性不解地問，語氣裡卻沒有任何責怪的意思。

「Lena……Lena係你哋鋪頭嘅常客，你哋嘅酒保特登為佢整咗杯叫Lena嘅雞尾酒。我……我就係嚟搵佢，不……不過佢依家唔知去咗邊……」阿儀說到後來，也感到自己的說話有點難以置信，故露出了靦腆的神情。

「其實我係呢度老闆，我叫Steve。我未聽過Lena呢個客，酒保亦都無整過一杯叫Lena嘅雞尾酒，小姐，我諗你搵錯地方啦。」Steve溫柔地說，毫不在意阿儀的怪異行為。

「無……無可能㗎？」阿儀心裡充滿疑問，她十分肯定這裡便是當天的酒吧，餐牌上Temptation的字眼，彷彿在告訴她不可能弄錯似的。

「小姐，你無事嘛？」Steve見阿儀沉默不語，關心地問。

「無……無事，唔好意思，我唔係有心……入嚟嘅。」阿儀腦海裡仍一片混亂，難道一切都只是她的幻覺。

「唔緊要，你無事就好，好似你咁靚嘅人，日日嚟我都歡迎嘅。」Steve目不轉睛地看著阿儀。

阿儀被Steve的目光盯著看，卻沒有任何不舒服的感覺，她感到一股滿足感。
而這種滿足感，跟在酒吧和Lena相遇時一模一樣，離開酒吧後，阿儀以為自己不會再得到這種滿足感，想不到，今天她又感受到了。

而且，Steve的眼神，跟當天那些客人一模一樣，阿儀一瞬間，差點以為自己就是Lena了。

她不期意看了看鏡子，當然，阿儀仍是阿儀。
但從鏡子中，她又感到好像有點不同，皮膚好像比之前白滑，臉蛋也比之前漂亮，難道，這便是Lena所說的改變？

到了這一刻，Lena到底是不是幻覺，對阿儀來說已不再重要，因為，看著鏡中的倒影，她感到自己真的如Lena所說，只要她希望，她便能得到一切。

此刻的滿足感，已經足以蓋過其他不合理和怪異的感覺，阿儀只想好好享受這一切。

她離開了酒吧，在街上一直行逛著。
所到之處，途人都會帶著艷羡的目光看著她，那種快感使阿儀不能自拔。

她持續在街上行走，直到再也走不動為止。

「哈哈哈哈，真係爽！」在街上享受了整天的快感後，回到家中的阿儀仍是十分亢奮，她的笑聲把家裡的人從睡夢中吵醒了。

她的父母和弟弟從睡裡探頭而出，阿儀本以為他們又要跟她吵上一輪，怎料到三人看到阿儀回來後，甚麼話也沒有跟她說，便又回到房中。

「唔通……我嘅改變連屋企人都會影響埋？」阿儀內心興奮不已，這下子真的如Lena所言，只要她願意，便甚麼也能得到！

「好！既然係噉，我要拎返晒所有我應得嘅嘢！諗起聽日May姐個樣……哈哈哈哈，真係期待！」阿儀懷著美好的心情沉沉睡去，她誓要利用自己的美貌，去奪回認為屬於她的東西。

阿儀

終於等到
好好睇

Live咗

Btw皮已正

加甜

（八）異變

「阿May，你點搞㗎，少少嘢都做唔好！」阿儀把一疊文件用力摔在桌上。

「對……對唔住。」昔日威風八面的May姐，此刻在阿儀面前，完全抬不起頭來。

「對唔住對唔住，你除咗對唔住之外仲有無第二句呀？」

「對……呀，唔係，我……」May姐被阿儀問得不知該怎樣回應。

「睇下你呀，真係除咗對唔住就咩都唔識！如果唔係念在你以前係我上司，我同公司講好說話，公司一早炒咗你啦！」

「多.…..多謝儀姐關照。」May姐說話時，眼睛一直往下看，完全不敢直視阿儀。

「唉，睇見你個死人樣就唔開胃！出去出去出去，今日都唔好畀我再見到你！」阿儀拍了一下桌子，趕了May姐出去。

May姐離開了阿儀的房後，趕緊收拾好位子上的文件，離開了公司，她不想再次惹怒阿儀了。

而此刻的阿儀，眉頭緊皺的看著鏡子，好像在為甚麼苦惱似的。

「我唔可以消失！我咁辛苦先拎返晒屬於我嘅嘢，我唔可以就噉消失，我一定要搵到你！」
阿儀邊喃喃自語，邊在網上搜尋著Lena這個人，但不論她動用了多少人脈，卻完全找不到Lena，彷彿Lena這個人不曾存在過在這世上似的。

「已經過咗九十日，再搵唔到你，我就......」阿儀看著鏡子裡，那個從身體裡漸漸分裂出來的另一個自己，內心十分焦急，到底這九十天裡，發生了甚麼事呢？

其實阿儀感到自己有所改變後，第二天回到公司，她很快的利用自己那種特殊的魅力，去誘惑了公司的高層。

不消一天，阿儀已把高層迷得神魂癲倒了。
本來她是可以坐上更高的位置，可是她卻堅決只要坐上May姐的職位，當然，這對高層來說並不是甚麼難事。

而阿儀所以選擇這個位置，原因只有一個，她要以最近距離去報復那些曾經給予她屈辱的同事。

而May姐更是她首要對付的人物，之後，她便將自己過往曾經承受的痛苦，在May姐身上完全再現。
阿儀總算相信，Lena說的話一點也不假，只要她希望，她真的能得到任何東西。

大約過了一星期，阿儀在公司已得不到任何滿足感，即使加強了對May姐的折磨，她仍是無法滿足。

所以，她四處出席不同的聚會，認識不同的人。
阿儀在各種聚會上認識了為數不少的大人物，有上市公司總裁、有明星、有富翁、有政治人物等等。

不論那些人地位多高，在跟阿儀碰面後，全部人都成為了阿儀的裙下之臣。

很快過去了兩個多月，在這段期間，阿儀可說是要風得風，要雨得雨。
就在阿儀徹底沉醉在這種優越感時，在她身上發生了一個異像。

她發現有另一個她，會間竭性地跑出來和她對話，甚至奪取了她的身體。
到了後來，那個自己甚至會從她身體分裂出來，跑去跟她的同事、朋友、甚至家人對話。

而在前天，阿儀久違的來到了蘭桂坊的Temptation。
她不知道為甚麼會再次造訪這間酒吧，只是，她感到必需要再次來到這裡。

而Lena，亦早已在酒吧內等候著阿儀的到來。

「點呀，呢兩個幾月，過得開唔開心？」Lena笑說，但阿儀卻再也感受不到Lena身上那份誘人的魅力，此刻的她只感到不安。

「你……點解我個身體會變成噉？」

「你個身體？有事咩，嘻嘻？」Lena的笑聲仍舊甜美，但阿儀卻像聽到死神的召喚聲一樣，身體止不住的顫抖著。

「你唔好扮嘢啦！究竟點解會噉？你好講啦吓！」

「哼！一個二個都係噉！係你哋話要改變，我只係滿足你哋嘅願望。你想變返以前噉就無可能㗎啦，你都係好好噉享受埋剩低嘅時間啦，到咗第九十九日，我自然會嚟接你。」Lena邊笑著邊消失了。

之後，阿儀便開始著手調查關於Lena的事情。
然而，即使她如何努力，卻也找不到任何關於Lena的。

阿儀在毫無頭緒下，迎來了第九十天，而當她沉浸在絕望之際，她竟收到了一家偵探社的來電。

More

睇晒啦

（九）抉揀

「你好，我係偵探社嘅Tony，我哋搵到個同Lena一模一樣嘅人，不過搵到嘅女仔唔係叫Lena，而係叫做王彩亭。」

「王彩亭？」

「係，不過......呢個人有啲奇怪……」Tony的說話吞吞吐吐，好像不知如何跟阿儀解釋才好。

「奇怪，有咩奇怪？你直接啲啦好無！」

「其實呢個女仔喺五十年前神秘失踪咗，就算仲生存都已經唔後生。其他嘅我都唔識講，我將啲資料Email咗畀你，我唸你睇一次會清楚啲。」

阿儀掛斷電話後，便馬上檢查電郵。

「王彩亭，1942年生，失蹤嘅時候25歲。佢個樣……」

阿儀仔細看著電郵中的內容，王彩亭的樣貌跟Lena的確十分相似，但沒有Lena那麼漂亮，亦缺少了那份誘人的魔力。

王彩亭的資料沒有甚麼特別，她的一生都十分平淡，平凡得令人有點生厭的程度。
除了這點外，基本上沒有甚麼特別。

「呢啲資料有咩用呀！可惡……」正當阿儀想關掉電郵時，最後那張照片卻引起了阿儀的注意。

雖然那張只是普通的黑白照，整體上跟先前的照片沒有太大分別。
但是，阿儀從照片中也能感受到，她就是Lena！

應該說，她雖然仍是王彩亭，但她確實擁有了Lena那種獨有的魅力。

「無可能，點會噉……」

阿儀仔細觀察，幾乎已肯定照片中的正正是Lena。
而最令阿儀感到驚訝的，是照片下的資料，在王彩亭失蹤前的三個月，她改變了。

在那段期間，她跟阿儀一樣，可以說是要風得風，要雨得雨！
然後，到了第九十九天，王彩亭從這個世界上失蹤了，好像從沒有這個人存在過似的。

「Lena，佢就係Lena……」

阿儀不斷重覆看著王彩亭的資料，希望能找到一些可以助她解決這詛咒的方法，可惜卻一無所獲。

但是，阿儀卻發現了一個她和Lena的共通之處。
大概，阿儀就是這樣被Lena看上了。

之後，在無法找到Lena的情況下，阿儀迎來了第九十九天。

「你嚟啦？」阿儀在豪宅裡安坐著，總算等到Lena出現了。

「咦？睇嚟你過得唔錯喎，你果然同我好似，識得利用呢種力量去得到一切。」Lena手上拿著一杯雞尾酒，站在阿儀面前。

「王彩亭，點解你會變咗做Lena？」阿儀稍為激動地說。

「我都知道你一定會搵到我啲資料㗎啦。我點解會變做Lena唔重要，重要嘅係，你應該想知道，有咩方法可以唔畀另一個自己去取代你，係咪？」

「真……真係有辨法？」阿儀聽到後，不能置信地問。

「當然有啦！」Lena笑說。

「咪住……如果真係有辨法，點解你當初唔用呢個方法，而要變到依家噉？同埋，我嘅生辰八字、血形等等全部同你一樣，我唔覺得呢個會係偶然。我唔會畀你呃到！」阿儀緊張地說。

「你果然同我好似！不過你放心，我無呃你，當年嘅我都有提出相同嘅問題，只不過我失敗咗。」

「你……真係無呃我？」阿儀半信半疑地說。

「乜你覺得，你仲有得揀咩？」Lena笑著說，的確，眼下的情況，也不由得阿儀去選擇了。

「噉……究竟我要做啲咩先唔會消失？」

「好簡單，你只需要做出選擇！你要選擇，到底係你消失，定係你父母同細佬消失！哈哈哈哈！」

「咩……咩話？」阿儀不能置信地看著Lena。

「好簡單啫，你只需要講一句，佢哋三個就會變做我嘅能量，成為我嘅養份。你睇，呢度就係之前我收集嘅能量，因為能量會消耗，所以我先要不斷製造新嘅能量。你願意嘅話，你唔需要消失，我亦可以收集到更多嘅能量，對大家都好！」Lena變出一本收集了滿滿紅色卡紙的卡片簿，高興地展示給阿儀看。

阿儀看著Lena，腦海裡一片混亂，根本不知道如何選擇。

「阿儀，最後機會啦，仲有唔夠一分鐘，你就會消失。嚟啦，話畀我知你嘅選擇啦！」

Lena笑看著阿儀，到底，阿儀會如何選擇呢？

又人生交叉點

你係阿儀又會點揀

一人做事一人當

覺得佢會賣老豆老母細佬
因為Season 2無打親情牌

快啲，好想睇佢出賣屋企人令自己生存既結局

我比較想知王彩婷當年既事點樣變做Lena 而佢又同其他人有咩分別 佢做左其他人無做既決定 定係取代左某啲野？同埋生辰八字一樣係咩一回事 Lena對佢會唔會除左要佢選擇之外係有啲野想要而又只能係阿儀身上先得到 Btw心巴我睇完你本書三個故事啦 第四個仲未有時間睇 屋邨升降機個個 點解唔可俾男主角同返女朋友一齊

第二季之後又會出前傳

男主角根本就心胸狹窄
咁嘅人係唔應該有女朋友

無計啦，兩個人無咗信任好難一齊

你錯啦

係有第三季

（十）終局：阿儀的選擇

「返工攰唔攰呀？」母親溫柔地問。

「吓？我……我唔攰呀。」阿儀不太習慣這樣溫柔的母親。

「阿媽你去煮飯啦，阿女肚餓㗎啦，唔好要佢餓親呀。」父親亦溫柔地說，這卻使阿儀更感不安。

「家姐，之前你咪話膊頭痛嘅，我幫你按摩啦。」弟弟主動地走到阿儀身旁，溫柔地按摩著。

被弟弟服侍著的阿儀，應該感到幸褔才對。
可是，阿儀絲毫沒有這種感覺，因為，她的親人不應該這樣溫柔才對，他們應該更冷漠一點，與她更疏遠一點才對。

阿儀「享受」著這一切的同時，內心不禁有多少後悔，但這也是無辨法的事。

「阿儀，仲有唔夠一分鐘，你諗成點？」Lena看著阿儀，等待著她的答覆。

「哼！仲駛乜諗，我咁辛苦先得到依家嘅嘢，我係唔會就噉放手！我唔可以消失，要消失都只會係佢哋三個！」阿儀毫不猶豫作出選擇。

「哈哈哈哈！好，非常好！」Lena說話的同時，只見眼前出現了三道紅光，Lena便把那些紅光納入到卡簿內。

三張紅色卡紙進到卡簿後，紅光便慢慢消失了。

「我……我係咪無事㗎啦？」阿儀看見時間已過了零晨十二時，但自己仍未消失，於是小心地詢問。

「放心，我講過我唔會呃你㗎啦。」Lena笑著說。

「我想問，佢……佢哋三個就噉消失咗？」阿儀這樣詢問的原因，不是出於關心，而是怕自己會被警方追查。

「唔係，佢哋無消失到，相反，佢哋仲變得好咗！」

「變好咗？」阿儀一臉疑惑。

「總之，你第二日就會明㗎啦！」

Lena在阿儀面前憑空消失了，餘下一臉茫然的阿儀。

「我……我噉就無事？」阿儀檢查了自己的脈搏，又檢查了鏡中的自己，確認另一個自己不再存在後，她總算可以安心入睡了。

當阿儀再次醒來，她又一次看著鏡子，害怕鏡中的自己已經被誰取代了，幸好她想像的情況並沒有發生。

「我成功啦！我唔會消失啦！」阿儀興奮地大叫，差點忘了家裡還有其他人。

「咩事呀？阿女你無事呀嘛？」母親走進房間，跑向阿儀身旁，輕輕地摟著她。

「吓？我……我無事……」阿儀看著眼前的「母親」，不知如何反應，只因她活了這麼長時間，也不曾見過母親對她這樣溫柔。

然而，這情況並不只是發生在母親身上，父親和弟弟也對她無比溫柔。
一切都如Lena所言，三人不但沒有消失，反而變得更好。

阿儀感到十分高興，畢竟她擁有所有東西的同時，還能有更好的家人相伴，這一切簡直是完美。

可是，當這種情況維持了一星期，阿儀開始感到有點奇怪，她實在不習慣家人對她這樣好。

過了一個月後，阿儀開始感到不安，她開始接受不了家人們的「溫柔」。

而兩個月後的今天，即使三人仍然十分溫柔的對待阿儀，可是，阿儀只感到十分厭惡，這樣的三人，才不是她的「家人」，她的家人，應該更加粗鄙、更加冷嘲熱諷和更加溫暖才對。

阿儀從他們身上，根本感覺不到任何「溫度」。
與其說像家人，還不如說是主人和僕人的關係。

有些時候，阿儀甚至認為這些家人，都只是木偶而已。

「阿女，你做咩皺晒眉呀？係咪有咩唔開心呀，講畀阿媽知。」
「係囉，係咪受咗啲咩氣？等阿爸去幫你。」
「家姐你唔好唔開心啦，我表演魔術畀你睇呀，你以前最鍾意我表演魔術。」

三人看著阿儀，你一言我一語的，盡顯「關心」之情。
但阿儀聽到三人的說話，好像被點燃了怒火似的，用力的把三人推開。

「夠啦！你哋唔係我屋企人，我屋企人唔係噉㗎！走呀！唔好掂我呀！」

「阿女你講咩呀？我哋梗係你屋企人啦。」
「係囉，我係你爸爸呀。」
「我係你細佬呀，你好鍾意睇我表演魔術㗎？我比前表演得更好㗎！」
「阿女，更好嘅家人，唔好咩？」

最後這句說話，徹底令阿儀失控。
家人豈是輕易能被取代的存在呢，可惜阿儀明白這道理時，已經太遲了。

失了控的阿儀，腦袋變得一片空白。
當她清醒過來後，她看見父親、母親和弟弟已經倒卧在血泊之中。
她身上的衣服，亦因為三人的血液而變得通紅。

「點解……點解會噉？發……發生咗咩事？」
她手上那把沾滿了血的刀，其實已經解釋了一切，只是她不能接受而已。

就在阿儀像發了瘋般，不想承認眼前的現實時，Lena俏然地出現在她面前。

「兩個月，估唔到你仲快過我。」

「你……你點解又會出現？最衰都係你，最衰都係你呀！」阿儀揮舞著手上的小刀，行徑已跟一個瘋子無疑。

「最衰係我？我只係回應咗你嘅願望，將一切都畀晒你。佢哋三個，都係因為你而消失，關我咩事呢？一切，都係你嘅選擇嚟！」Lena厲眼看著阿儀，手上變出了那本卡片簿。

「我……我無錯！係你，係你引誘我去選擇，選擇一條不歸路！係你衰，係你衰呀！」阿儀一個箭步撲了上前，可惜卻撲了個空，整個人向前仆倒在地上。

「無論你點講都好，你無辨法接受到佢哋，無辨法接受到呢個新嘅人生，就代表你失敗咗。而失敗嘅代價，就係成為我能量嘅一部分！」Lena的卡片簿，隨著她的說話發出了耀眼的紅光，急不及待要把阿儀吞噬。

「唔得……唔可以……我無錯！我唔可以消失！唔可以……唔可以……」阿儀本能地察覺到Lena想把她吸進卡片簿內。

「阿儀，你仲有無咩遺言？不過，呢個世界上你最重視，同時亦係最重視你嘅三個人都消失咗，我諗你應該無任何遺言㗎啦。就算有，都無人會去聽啦。哈哈哈哈！」Lena抬頭大笑著，恥笑聲中，卻又隱約帶著一點悲痛，或許，她是回憶起當初的自己吧。

阿儀沒有理會Lena的恥笑，她腦海裡變得一本空白。
空洞的腦袋裡，只餘下一樣本能，名為「求生」的本能。

她看著Lena，腦裡產生了一個念頭：「殺咗佢！」

「殺……殺……殺……我要殺咗你！」阿儀拿起手上的刀，一下子衝向Lena，而Lena好像早已預料到一樣，她的視線早已投向阿儀。

「嗚呀！！！」一陣淒厲的慘叫聲，在屋內不斷徘徊著，到底發生甚麼事了？

阿儀的刀子，並沒有刺到Lena，卻明確地插進了Lena的卡片簿裡。
而被刀子插到的瞬間，卡片簿不斷噴出大量的紅色液體，並發出了淒厲的慘叫聲。

卡片簿像有生命般，痛苦地在Lena手上蠕動著。
但Lena卻緊緊握著卡片簿，不讓它掙脫。

「點解……點解你……」阿儀看著Lena，一臉不解的表情。

「呢本卡片簿，係我生命嘅來源，亦都係束縛我嘅詛咒！呢五十年嚟，我只係不斷重覆噉去誘惑唔同嘅人，我已經唔知道，噉仲叫唔叫生存……直到遇到你，我知道，我解脫嘅機會嚟啦……」Lena說話的聲線愈來愈微弱，整個人亦開始老化。

「解脫？」

「無錯……當年我同你一樣，接受唔到嗰啲新嘅『家人』，我殺咗佢哋，亦都殺咗上一任嘅Lena。只係……估唔到，喺佢死咗之後，我……我會變咗做另一個Lena。」

「變咗做Lena？我……我唔明！」

「唔明都唔緊要，好快……你就會知咩事……我好開心，我終於……可以，可以解脫，可以做返王彩亭……」Lena說出最後一句話後，整個人像風化了一樣，變成了塵埃一樣，消散於空氣之中，遺下的，只有那本卡片簿。

而看著這一切都阿儀，還沒有反應過來，那卡片簿卻突然動了起來。
卡片簿化成一張大口，一下子把阿儀吞進體內，阿儀連尖叫聲也來不及發出，便徹底消失在這世界上。

當阿儀再次恢復意識時，她發現自己竟出現在一家酒吧內。
她仍然記得所有事情，她看了看手上的卡片簿，卡片簿的背後，一個清晰的名字，大刺刺地刻在上面，那個名字，正正是「Lena」。

瞬間，阿儀明白了，Lena原來便是這本卡片簿。
上面有一些文字，應該是提醒持有者的規則來的。

但阿儀沒有理會，因為她嗅到了一陣濃烈的香味。
那是不起眼、絕望並渴望改變之人，發出的獨有氣味。
她知道，她要尋找目標，她要去「幫助」這些人，為卡片簿注入能量。

阿儀不知道她會否像上一任Lena一樣，渴望得到解脫，此刻的她，只知道，她要盡情誘惑這些絕望之人，直到……遇上下一任Lena為止。

完

第二季嘅判「若」兩人正式完結

如果以每一季嘅長度計算，呢篇真係「超級短篇」嚟

所以真係無花無假

不過，都有人問過，點解特登要分開嚟寫，寫一個長啲嘅故仔好似吸引啲

其實呢個鋪排嘅用意，係想配合返都市傳說呢個命題去寫
因為我心目中嘅都市傳說，其實並唔係得一次，而係應該一次又一次噉出現差唔多嘅事情，最後成為咗一個歷久不衰嘅傳說

今次我特登試下分開三季，用三個短短地嘅故事，串連起整個傳說
當然，寫之前我都有驚過完全無人睇，不過我又諗，其實時不時試下新嘢，噉先係創作㗎嘛

所以，先多謝一下各位支持呢個Post嘅巴絲打
最後，亦都多謝大家嘅忍耐，我知自己今次更新得慢咗好多，我下次唔會再玩嘢同時出兩邊㗎啦
原來噉樣個腦轉嚟轉去係會恐機㗎

第三季嘅判「若」兩人將會為呢個傳說劃上一個正式嘅句號
希望大家繼續支持

如果覺得寫得還可以，去我FB跌個Like支持下

好正
Season2同我估嘅差不多

多謝支持
好快會出埋第三季

Season 3

王彩亭有心比佢殺

真係season 3

我雖然好開心，但係我又要日日追故啦

( 雖然有文睇係幾正 )

之前已經like咗fb
好欣賞你呢個idea
所謂嘅「傳說」的確係不斷重複發生，先會變成一個廣泛流傳嘅都市傳說
分三季去寫，獨立得嚟又有主線貫穿，寫得好好
如果可以出文快啲會更好

正啊

係，一心搵人改替佢

唔駛日日追㗎
我諗半個月內會完

多謝你
出文就......盡量啦

已經一個月
係咪終於可以開始睇

阿儀 : 中伏

巴打醒目

第三章係講阿儀成為Lena之後嘅事？

其實我無特登好清楚交待時間線
阿信中伏單嘢，其實誘惑佢嘅就係阿儀，第一章靚女嘅紅衫，其實就係阿儀殺咗「家人」之後，被血染紅而嚟嘅

所以時間線係 第二章－＞第一章－＞第三章

第三章當然講返都市傳說呢個命題啦，畢竟唔傳開就做唔到傳說，好快會寫埋佢

雖然都估到係阿儀

等咗咁耐先睇係冇錯嘅，一次睇晒兩季!

繼承一貫短篇風格

唔怪得真係短篇，原來分3季

阿儀遇到嗰個lena都係紅衫？
佢都有殺家人

Push

做咩轉色

藍色都幾靚吖

第三章

淨睇開頭 頭兩章

感覺好似百元商店

心巴出season3未

十一月中會出埋season 3